+++
title = "Решение Правления МАК"
date = 2011-05-28T02:58:00
author = "Антон Губанов"
guid = "http://mak-chgk.ru/congresses/2009/proposals/"
slug = "proposals"
aliases = [ "/post_17464", "/congresses/2009/proposals",]
type = "post"
categories = [ "Конгрессы МАК",]
tags = []
+++

На заседании 20 декабря 2009 года Правление МАК рассмотрело предложения Конгресса МАК и приняло по ним следующие решения.



**I. Предложения, рассмотренные на заседании Правления МАК**



  * Запретить членам Правления МАК, не являющимся президентом и вице-президентами, предоставлять как членам, так и нечленам МАК какие-либо полномочия без утверждения Правления.

  * Отозвать ранее выданные документы и полномочия, противоречащие предыдущему предложению.



Правление констатировало, что ему не известны факты нарушения первого предложения.



**II. Вопросы, находящиеся в исключительной компетенции Конгресса МАК.**



Правлением МАК не рассматривались.



  * Принять к сведению доклад президента МАК Стеценко Н. И.

  * Признать работу Правления МАК за отчетный период в целом удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу турнирной комиссии удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу комиссии по работе с детьми и молодежью удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу комиссии по рейтингу удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу комиссии по привлечению средств и внешнему пиару удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу комиссии по истории, статистике и награждениям удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу комиссии по этике удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу комиссии по работе в регионах и приему новых членов удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу комиссии по лицензированию удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * Признать работу информационной комиссии удовлетворительной/неудовлетворительной.

  * В связи с отсутствием явного указания в Уставе МАК впредь считать, что решение Правления МАК может быть отменено либо самим Правлением МАК/президентом МАК, либо Конгрессом МАК.



**III. Предложения, переданные для рассмотрения в Комиссию МАК по совершенствованию и развитию структуры МАК**



  * Поручить Правлению МАК рассмотреть возможность создания международной спортивной федерации по игре ЧГК с привлечением к данной работе представителей ближнего и дальнего зарубежья.

  * Рекомендовать Правлению МАК рассмотреть возможность создания Совета национальных федераций, в который будут входить представители национальных федераций-членов МАК; определить функции Совета и принципы его взаимодействия с существующими органами МАК.

  * Поручить Правлению разработать единое Положение, в котором четко изложить понятия: клуб, региональное объединение, межрегиональное объединение, ассоциация клубов, член МАК, ассоциированный член МАК.

  * Поручить Правлению МАК разработать положение о правах и обязанностях клубов-членов МАК.

  * При подготовке и проведении турниров отдавать приоритет в участии командам, представляющим клубы-члены МАК.

  * Поручить Правлению МАК разработать систему спортивных разрядов по ЧГК, в т.ч. юношеских.



**IV. Предложения, переданные Комиссии МАК по рейтингу**



  * Поручить Правлению проработать вопрос о сборе и публикации на сайтах МАК персональных данных игроков ЧГК (ФИО в листах рейтингов, в списках участников турниров и т. п.).

  * Просить комиссию по рейтингу рассмотреть возможность введения индивидуального рейтинга игроков ЧГК.



**V. Вопросы, отнесённые к компетенции Дисциплинарной комиссии МАК**



  * Расширить полномочия подкомиссии по информационной безопасности, предоставив ей право проводить расследования по вопросам честности игры и представлять игроков и команды ЧГК к дисквалификации.



**VI. Предложение, переданное Комиссии МАК по сертификации**



  * Поручить Правлению МАК разработать систему пересертификации судей и редакторов, получивших сертификацию без прохождения тестирования. Повторная сертификация должна быть произведена независимыми экспертами, не входящими в комиссию по сертификации.



**VII. Предложение, переданное в Комиссию МАК по регионам и приёму новых членов и Комиссию МАК по работе с детьми и молодёжью.**



  * Поручить Правлению осуществлять организацию и проведение семинаров тренеров и руководителей клубов, в первую очередь осуществляющих работу с молодежью.



**VIII. Предложения, переданные в Информационную комиссию МАК**



  * Поручить Правлению МАК в кратчайшие сроки публиковать протоколы заседаний Правления.

  * Поручить Правлению МАК в срок до 1 месяца передавать председателю информационной комиссии протоколы заседаний с приведением данных поименного голосования. Обязать информационную комиссию публиковать эти протоколы на листе ОС и других информационных ресурсах.



**IX. Предложения, переданные в Турнирную комиссию МАК**



  * Поручить Правлению разработать единое Положение, в котором четко изложить понятия: чемпионат города по тгре ЧГК, региональный чемпионат по игре ЧГК, межрегиональный чемпионат по игре ЧГК, чемпионат страны по игре ЧГК, клубный чемпионат мира по игре ЧГК, чемпионат мира по игре ЧГК; определить сроки их проведения и порядок определения лиц (клубов), которые имеют право проводить чемпионаты.

  * Разрешить клубам и оргкомитетам турниров всех уровней без объяснения причин не допускать к участию в организуемых ими турнирах игроков и команды.



**X. Предложения, которые будут рассмотрены на следующем заседании Правления МАК**



  * Рекомендовать Правлению МАК шире использовать технические средства, позволяющие принимать участие в заседаниях Правления членам Правления, не имеющим возможности участвовать в очных заседаниях.

  * Рекомендовать Правлению МАК рассмотреть возможность введения членских взносов для клубов-членов МАК, привлечения спонсоров для осуществления деятельности МАК. Предоставить возможность инициативным группам создавать дирекции по проведению турниров, чемпионатов, фестивалей и получать дополнительные средства на развитие движения.

  * Поручить Правлению МАК организовать конкурс на создание официального сайта МАК ЧГК.

  * Рекомендовать Правлению МАК за полгода до проведения очередного Конгресса организовывать на листе ОС или любом другом ресурсе, к которому будут иметь доступ представители клубов, обсуждение результатов работы комиссий, с тем чтобы произвести предварительную оценку их деятельности и разработать план их деятельности на следующий период.